[紅底01] 政府成立「政治部」對反對力量發揮追蹤、阻嚇、震懾和遏制作用

【更新：新增林鄭回應】

網媒《香港01》聲稱收到一件內藏光碟的疑似港府「智囊」中央政策組的密件，內有梁振英政府花逾兩年的研究報告，以11萬字講述「構思香港未來場景」，當中提出要成立「政治部」對反對力量發揮追蹤、阻嚇、震懾和遏制作用，認為是「任何政府不可或缺的管治手段」。報道稱已向政府查詢有關文件真偽，但未獲回覆。現任特首林鄭月娥今早出席行政會議前回應稱，無特別留意到該份文件，亦無計劃設立政治部。

報道稱，該份文件全文共分3部份，包括「影響香港未來發展的因素」、「未來形勢與趨勢」及「未來的四個場景」，正文多達11萬字，另有5個附錄，定稿日期為今年5月10日，即梁振英卸任前。文件導言稱任務是要探討「香港的未來」，但不在於研究具體政策或問題，而是要「刺激思考、引發想像、憧憬未來」。

報告指影響香港未來發展的政治因素涉及政府管治能力問題，香港回歸後「行政主導」不再，施政和管治愈來愈困難，在建制內的反對派雖是少數但仍能對行政機關構成巨大阻力，而且政府缺乏監控以至震懾的能力，導致長期處於被動和弱勢。報告提出兩個解決方法，一是賦予行政機關較大的自主權，另一個就是重設類似英治時期的「政治部」。

報告指，英治時期依賴政治部監控和打擊社會上的反對力量，不過回歸後已不再存在，建議特區政府應考慮合乎現在情況的方式，重建相同性質的部門，更表明應在正式體制之外建立一些機制對反對力量發揮追蹤、阻嚇、震懾和遏制的作用。

到時可以借口引入支那國安專才嚟做政治部

打柒政治部班友唔算襲警

1984

郭文貴一早講左有3000國安 係香港啦

但會告暴動罪

就好似家陣已經有四條友坐三四年

仲有幾十年個排期準備告

呢班到時可以名正言順喺香港執法

唸返之前本來雨傘一開波搞到政府唔識做野，做乜都刺激到民眾咁滯，
但d 人就開始係到鳩坐，比左幾個月政府係到度橋，
其實又駛乜搞乜政治部，d 反對者自己好快內鬨收皮四散架啦

一夜返回殖民地